老娘的草根飯堂 - 越南米紙卷

有巴打想我做多點涼菜 ，
咁岩我之前又買左大芒果，所以就做米紙卷
呢樣又易攪又唔係好洗開爐，又唔熱氣，對我黎講直情係夏天限定
而且材料可以好多變化，我呢次做既係鮮蝦芒果米紙卷
唔食芒果既可以直接唔落，唔想食蝦可轉做香茅豬肉
一包就食得，又平又飽肚！草根至愛～

越南米紙卷
圖文食譜:

Facebook專頁 :
Instagram:
Blog:

好想食

j左

我屋企包米紙終於開得
老娘

老娘
幾時先有老娘的草根飯堂 - 老娘本人

好簡單，烚完包之嘛！快d試下～

整完post上黎交功課呀！！！

根本瘋狂比人block

冇報紙 0分

後面有少少

背景音樂麻麻

好鍾意芒果配蝦

加埋入米紙卷涼涼地咁食好正

東南亞風味

夏天熱到無胃口就最岩！
酸酸甜甜又涼涼地～食完都無咁辛苦

要配酸汁先好味

一定要點魚露食

我有較埋個汁，我都覺得一定要點汁食既～

好似好簡單
想問老娘有冇話邊款/牌子嘅米粉比較適合整呢個米紙卷?

我覺得粗身d既就岩d～
新竹米炒太幼了～我自己用東莞米粉！

係好簡單架～唯一係包既時候唔好太濕同埋要輕手d～

之前試過用牛油果，蝦，雞肉，芒果。
原來都幾好食

正啊

我下次都想用牛油果，某人唔鍾意就咁吃，但呢樣又好有益！

佢唔煮飯架喎

成日某人
叫佢自己煮啦

小朋友呀

Lm

想問下會唔會有其他生果代替芒果

我覺得木瓜都ok
不過或者直接唔落會更好

用雞肉你覺得點

唔食蝦有冇其他野代替 依個好似又易整又開胃咁

可以呀！做咖哩雞肉應該幾正

好多野都可以呀！做香茅豬扒切條包都好正呀！

老娘
想問下九層塔 檸檬葉 香茅 乾蔥(通常邊度買，仲有最少可以買幾多?)
同埋用唔曬 放係雪櫃擺幾耐
想整你教個生菜包

想問多樣 西生同唐生菜都可以生食?

九層塔、香茅我會種左佢（雖然成日死 ）或者搵水養住，每日換水

檸檬葉入保鮮袋放雪櫃
乾蔥就入網袋放通風地方

都放得耐既，係九層塔同香茅幾日貨仔
最好拿拿臨用左佢啦

可以呀！浸30分鐘再沖洗得乾淨d
我成日做沙律食

謝謝 係咪落啲咖哩粉落去 yip 下就可以包埋入去

同埋有煮熱香餅嘅問題想問下老娘 可以嗎

老娘越老越有創意

醃好，煎熟放涼少少先包！

問啦

聽到一d都唔高興

Finally back long time no see

Ok!! Try it on Monday

椰糖有冇其他野代替？

上次叫老娘整越南野真係整

錫晒你呀

係咪落 生粉 咖喱粉 鹽 就ok

老娘 用左大啡菇 印尼豆乾同牛油果做餡

白砂糖都得！不過我覺得椰糖既甜味豐富d!

全素

印尼豆乾係咩樣咩味，好唔好食？

鍾意就好！
蝦比較淡口，鍾意香口野既其實用肉係好食d

我屋企人話好好食 好開心 多謝老娘

明白！
我係真係怕燶 係！有用細火！！ 我都係用平底鑊先
好 咁我就試下個落唔落油啦！
想問下係咪泡打粉同梳打粉都要落

梳打粉可唔落，泡打粉就一定要喇！唔落就唔會起泡～

叫印尼豆餅先岩 無咩味架 不過用左椰糖煮左
整到佢少少焦糖面咁 好好食

我見過呀
係拆左包袋，就咁切黎煮？白色果d要唔要洗走佢架？

唔洗洗架 就咁煮
切片 用啲香料可水浸下佢 半煎炸咁煮都好好食！

係咪甜甜地？

好想試！

好！我聽朝試下唔落牛油先！試完再報告

煎完係咁 少少鹹味 因為豆餅本來無乜味
不過幾油下

米紙唔洗慢慢掃， 開盤水成張浸落去拎出黎就得， 快好多

加芒果好怪

下次試下用魚露加辣醬同海鮮醬/甜醬 點黎食

好正

唔同左樣 呢個似多花生烏結糖！
如果用黎做飯卷好似唔錯～